要有實則支持， 其中一項就係 支持「武漢肺炎防疫抗爭基金」

要有實則支持， 其中一項就係
支持「武漢肺炎防疫抗爭基金」

多謝醫護

職工盟設防疫基金 支援罷工醫護

醫管局員工陣線及職工盟昨開記者會，宣佈成立武漢肺炎防疫抗爭基金。張志華攝

【本報訊】醫管局員工陣線前日宣佈不延長罷工行動後，晚上即傳出醫管局清算罷工醫護。醫管局員工陣線昨聯同職工盟宣佈成立「武漢肺炎防疫抗爭基金」，協助在武漢肺炎疫情影響下，因參與防疫抗爭行動而遭秋後算賬的僱員，包括解僱、停職、降職等，就經濟、法律及活動開支等可獲3個月財政支援。

相關新聞：隔離夫婦對港府hea做感洩氣

資助抗爭工業行動

基金除了支援被秋後算賬的工會成員，亦會撥款資助工會發起防疫抗爭工業行動和法律支援訴訟等開支。如有工會會員因參與行動被僱主針對，導致收入受損，包括解僱、停職、降職等，可獲3個月財政支援。基金擬定醫管局員工每月的資助金額，不可多於相關職位的工資中位數，其他行業人士則以全港工資中位數計算。

醫管局員工陣線司庫張嘉祺批評醫管局拒絕承諾不會對參與罷工的醫護人員秋後算賬，工會目前已收到部份會員電郵求助，有中層管理人員向罷工員工發出特別告示，暫未知情況是否普遍。工會會盡最大努力保障一眾會員，並提供經濟和法律支援，充當會員後盾。

職工盟主席吳敏兒指出，因港府在武漢肺炎疫情中不作為，令各工會計劃發起工業行動。目前難以評估基金所需資金，但認為數字「唔會細」，若疫情過後仍有資金未動用，將捐去非牟利團體用作推動勞工權益。她不擔心會出現如「星火」被銀行封鎖戶口情況，因職工盟戶口早已向銀行說明基金用途為幫助工人。捐款人可透過銀行轉賬至「香港職工會聯盟」的基金專用戶口（恒生銀行： 295-164578-010），或透過郵寄支票到職工盟會址（九龍彌敦道557-559號永旺行19樓），信件註明「防疫抗爭基金」。

■記者梁銘恩

職工盟設防疫基金 支援罷工醫護

柒野梗係要攞返出嚟推

各位巴打入一入黎

Pin佢地Fb link吖

基金FB專頁：

香港職工會聯盟（英文：Hong Kong Confederation of Trade Unions

多謝醫護

Push

點解唔用612筆錢嚟做抗肺炎基金啊
因為咁樣食少轉人血饅頭囉

推